駱達華離開TVB北上發展近20年 女兒17歲有演藝才華具仙氣

提起演員駱達華，最具代表性的絕對是他當年在《陀槍師姐》演人格分裂的變態殺手一角，令駱達華惡霸、奸險、變態等形象深入民心，成TVB劇御用壞人。駱達華於2000年代初北上發展，現與太太定居上海並育有一女，女兒駱欣言已17歲，且繼承爸爸演藝天份，上台唱歌毫也毫不怯場。
現年55歲的駱達華，早於1983年讀亞視藝員訓練班入行，直到1990年代轉投TVB。
直到2000年，他開始計劃北上發展，可算是香港較早一批北上發展的演員。於該段時間駱達華認識了上海演員盧燕，後來更結成夫婦，駱達華在太太的鼓勵下，於2004年與TVB解約，正式轉投內地市場。
現在定居上海的駱達華，在當地擁有自己的公司「駱達華工作室」，接拍大大小小的電影、劇集及網上劇集等。
近日ViuTV新節目《林盧去追星》，大姐明林建明與鵬哥盧海鵬於其中一集到上海車墩影視樂園探望駱達華，大姐明更稱呼他做「契爺」。
事後大姐明解釋，因她於90年代在亞視與寶珮如合作時，與對方非常投契，有次大姐明開玩笑稱寶珮如為「契媽」，從此二人便以「契媽契女」相稱。當時駱達華正與寶珮如拍拖，所以他從此就成了大姐明的「契爺」，就算駱達華與寶珮如的戀情早已成過去，大姐明亦改不了口。
駱達華在節目提到離開香港演藝圈的原因指，當時意識到公司有意將老一輩藝人換走，加入新血，自感前路茫茫，於是和太太商量後決定與公司解約，嘗試到內地發展，尋找新出路。
他稱以前在香港開工時非常厭倦吃燒味飯盒，但到內地拍戲後，卻很掛念這種港式風味。鵬哥自言不會在意飯盒的味道，他說：「我有飯盒食就已很開心，因為代表嗰日有得撈。」
駱達華亦曾於內地訪問中提及，當年把重心移到內地等於重新再來，需要很大的決心和勇氣：「這等於是很大的賭博，太太給了我很大的鼓勵。」
除專注工作，駱達華亦很會享受生活，有內地媒體更到訪他的家裡，見駱達華家擁有一個有機的小菜園，除飼養了烏龜、雀鳥，還種有青瓜、辣椒、絲瓜和豆類等。
現在，他每年回港的時間不足1個月，直言：「感覺我的家就在上海，快16年了，很適應。」
於2001年，駱達華的女兒駱欣言（Natalie）出生，現年已17歲的Natalie已亭亭玉立，網上曾有張Natalie伏在泳池邊的照片，氣質出眾。
她亦遺傳到父母的優良基因，早前於一次慈善演出中走搖滾路線獻唱，台風十足全不怯場。Natalie當時表示喜歡到片場探班，但駱達華表示希望待女兒完成學業後，再考慮入行發展的問題。

陳偉強定鮑國平

鮑國平

個女感覺都係好多鬼主意 食左個男個種

高版王蛆藍

連登本土義士：支那樣

翁文成

乜鳩都仙氣

當年佢真係好好戲 姦鳩陳三元

五十幾歲仲keep到喎

有啲似yoona

代表作

我都記得

其實大陸成日叫個d工作室姐係咩黎

studio

名黎姐 其實係自己做埋經理人唔洗俾人抽水 真係紅嗰啲星會簽其他人返黎捧

個女好靚

最令人記得唔係哮天犬咩

我覺得大家對翁文成個印像會深刻d

姦死阿滕

好想屌謄麗明

陳偉強

識佢老鼠咩
靠個囡上位

黑超果張第一眼睇錯係chilam

屯門色魔

小學雞年代見到佢就驚

好恐怖

佢可以演希治閣套Psycho

二世祖專家

好似型過當年喎仲

佢勁到 個十年 戴漁夫帽 就會比人話鮑國平 幾乎無哂人戴

今時今日咁多人上去搵食真係多得TVB

睇TVB既真係冇乜資格屌人上去賺大陸人錢

係咪條巨龍又肥又壯嗰個

個樣真係專做奸人

以前D港星連綠頁都好有味道

黃子揚

當年仲細睇得投入佢真係令我驚

睇下徐基佢吱吱噚

哇，好肥喎

東星何勇

黃光亮

佢有好多套戲做男配都好正
壹號皇庭佢做差佬

以前既訓練班好啲
定啲人比較有天份

當年我讀幼稚園
到而家仲記得佢喺的士捉陳三元嗰幕

咁撚樣都有仙氣

55歲？
有冇咁撚型呀仲
35歲我都信

點解好似型咗

00後

見到佢個女只諗到係鮑國平個女

好戲過chilam好多倍

佢係香港做綠葉返大陸就做二線

拍一集二三十萬
大陸d劇閒閒地五十集都有
不過係tvb可以儲人氣囉
大陸競爭大要紅好難
陳偉霆都係靠英皇係大陸日谷夜谷
人氣仲勁過劉華

肥你叫架咩？
肥壯！

好彩個女個鼻無老豆咁大

吸左好多輻射

keep得咁好早排重睇都依然覺得佢好好戲
細個呀媽叫我包完垃圾要跑返入屋話會有鮑國平呢啲強姦人嘅csl
童年陰影

有套同珍妹有份拍既三級片吾記得叫咩

陳偉強!你個衰人害死我個女

佢真係好好戲，當年好驚

同認字特警個feel幾似
幾型棍

就係呢條友 搞到我睇陀槍師姐有童年陰影

陳師傅

駱達華越老越型

兩個行埋一齊好似情侶

邊似55歲

認錯趙穆

唔係

其實男人係係你樣唔靚仔 但你到中年識執係可以好撚型
唔同你後生個陣樣差都好難執
當然如果你天時地利人和都撞唔到既就無計啦

仙你老母
死撚左就有神氣啦
死撚左先講

鐵甲飛拳

真 我就係想搞絲打個位